2017−03−11

メンバー向け
最新の心情を入れていただいて、それはメンバーとしてよかった。
印象に残ったのが「働きかける祈りだった」というところ。
自分がする条件代価として願い求める祈りだった。
ちょっと思ったのが、
時間の奇跡のポイントのところを手厚くして、
新入生だったら、それ以外の部分はある程度、
省略したほうがいい部分が結構ある。
聞きなれない言葉があるから。

戦争の話、祭司をやっつければよい。
奴隷にするとは、ある意味で彼らを解放してあげるという意味だった。
そこもシンプルにしたほうがいい。
中には殺すなんて残酷だと。昔のことなんで、桶狭間の戦いが残虐だとは思わない。時間の奇跡の話が薄れてしまう。
人によっては戦争論に気持ちが囚われて反発する人とかいる。

新入生を前にいうなら、たくさん質問を投げかけたほうがいい。
これはどう思いますか、と。
本当に日がとどまったのか、とか。
その時代、「鏡はおぼろげ」
そうなのか？　問題意識をもたせるようにして、話に引き込むようにする。

そのような質問を講義の中で１０回くらいは投げかけたほうがいい。


